\chapter{Localización de la empresa}\label{cap:Localización de la empresa}

La planta se emplazará en el \glsfirst{pip} ya que es una tendencia mundial 
organizar el uso del terreno y ubicar las industrias en parques o zonas 
industriales, además de los beneficios estructurales y organizacionales que 
presenta, como ser servicios de energía, seguridad, limpieza, alumbrado, zona de 
exclusividad para el trabajo industrial, cercanía de vía terrestres, acuáticas y 
áreas de comunicación y transporte, entre otros~\cite{PIP:PRESENTACION}. Se 
elije de la manzana D el lote 31 de \SI{6648.33}{\m\squared} mostrado en la 
figura~\ref{fig:pip_plano}, establecido en el capítulo~%
\ref{cap:Tamaño de la empresa}.

\begin{figure}
    \centering
    \input{Figures/tex/pip_plano}
    \caption[Plano de mensura del PIP]
            {Plano de mensura del PIP. Fuente: Ing. Juan Pablo Cinto}
    \label{fig:pip_plano}
\end{figure}

Debido a la naturaleza de la materia prima del proyecto la localización ideal es 
toda aquella región con abundante sol y disponibilidad de agua. Misiones se 
encuentra en una zona con abundante sol y alta disponibilidad de agua con lo 
cual se elige la capital por las posibilidades terrestres y acuáticas 
disponibles en el \gls{pip}, ver figuras~\ref{fig:pip_mercosur} y 
\ref{fig:pip_plan_estrategico_territorial_nacional}, para el transporte de los 
gases a los clientes, ya que estos no se comercializan a la población en general.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{pip_mercosur.jpg}
    \CAPTION{Distancias del Nodo Logístico Misiones (PIP) a puntos importantes del Mercosur}
            {PIP:PRESENTACION}
    \label{fig:pip_mercosur}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{pip_plan_estrategico_territorial_nacional.jpg}
    \CAPTION{PIP y el Plan Estratégico Territorial Nacional}
            {PIP:PRESENTACION}
    \label{fig:pip_plan_estrategico_territorial_nacional}
\end{figure}

En toda la provincia de Misiones se cuenta con formación profesional de diversos 
perfiles que cubren las necesidades del proyecto.

En la figuras~\ref{fig:PVOUT_World} se observa el potencial fotovoltaico del 
mundo, mientras que en la figuras~\ref{fig:PVOUT_Argentina} el potencial 
fotovoltaico de la Argentina, se puede apreciar que en las provincias del 
noroeste el potencial es mas alto que para la provincia de Misiones, pero el 
objetivo de este anteproyecto es la evaluación técnico-económica de utilizar el 
recurso sol en la provincia. Se observa además que el potencial para la 
provincia de Misiones está en torno a los \SI{4.4}{\kWh\per\kW\p}, utilizando el 
script \texttt{GSA.py} (apéndice~\ref{py:gsa}) se obtiene un valor de 
\SI{4.48}{\kWh\per\kW\p} para está planta.

% GSA.py: kWh/kWp de la planta: 4.479286920062856

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{PVOUT_World.png}
    \CAPTION{Potencial fotovoltaico del mundo}
            {GLOBALSOLARATLAS}
    \label{fig:PVOUT_World}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{PVOUT_Argentina.png}
    \CAPTION{Potencial fotovoltaico de la Argentina}
            {GLOBALSOLARATLAS}
    \label{fig:PVOUT_Argentina}
\end{figure}

